# 放量

放量 一般發生在市場趨勢發生轉折的拐點處 市場各方力量對市場分歧逐漸加大 一部分人堅決看空後市時 另外一部分人卻對市場堅決看好

一些人紛紛把家底甩出 另外一部分卻大手筆吸納

放量相對縮量來說 有很大的虛假成分 控盤主力 利用手中的籌碼 大手筆對敲放出天量是非常簡單的事情

![](assets/放量.jpg)

#縮量

縮量是指市場交易極爲清單 大部分人對市場後期走勢 十分認同 意見十分一致

1. 市場人士都十分看淡後市 造成只有人賣 卻沒人買 所以急劇縮量
2. 市場人士都十分看好後市 造成只有人買 卻買人賣 所以急劇縮量

縮量一般發生在趨勢中期 大家都對後市走勢十分認同 

* 下跌縮量 就應該堅決出局 等量縮到一定程度 開始放量 上攻時再買入
* 同樣 上漲縮量時 應該堅決買進 坐等獲利 等股價上衝乏力 有巨量放出時 再賣出

![](assets/縮量.jpg)

# 堆量

當主力意欲拉升時 常把成交量做的非常漂亮 幾日或幾周以來 成交量緩慢放大 股價慢慢堆高 成交量在近期的k線圖上 形成狀似土堆的形態 堆得越漂亮 則越可能產生大行情

相反 在高位的堆量 表明主力已經不想玩 正在大舉出貨

價格隨成交量遞增而上漲 是市場的正常特性 表示後市價格還將繼續上揚

![](assets/堆量.jpg)



